%@metapost:rennes1999.mp
%@Titre: Rennes -- 1999
Dans le repère orthonormal $(O,I,J)$ ci-après, on a placé quatre
points $A$, $B$, $C$ et $D$.
\begin{myenumerate}
\item Donner, par lecture graphique, les coordonnées des vecteurs
$\vecteur{DB}$ et $\vecteur{BC}$.
\item Construire $A_1B_1C_1D_1$ image de $ABCD$ par la symétrie axiale
d'axe $(OI)$.
\item Construire $A_2B_2C_2D_2$ image de $ABCD$ par la translation de
vecteur de coordonnées $(7;5)$.
\item Construire $A_3B_3C_3D_3$ image de $ABCD$ par la rotation de
centre $O$ et d'angle 90\degres, dans le sens inverse des aiguilles d'une
montre.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{rennes1999-2}$$